李嘉欣胞姊斥8,000萬購淺水灣豪宅

有「大美人」稱號兼曾經是香港小姐冠軍的李嘉欣，與胞姐李嘉明向來感情要好，兩人雙雙嫁入豪門之餘，李氏姊妹花亦今年雙雙出擊，先後購入豪宅，鍾愛「磚頭」程度可見一斑。

爸爸是葡萄牙人，媽媽是澳門人的李嘉欣，中葡混血的面孔，三十年前在港贏得香港小姐冠軍之譽而聞名。今年初，李嘉欣斥資7,620萬元購入中信泰富於何文田傳統豪宅區的Kadoorie一個1,672方呎豪宅單位，呎價45,574元，其胞姊李嘉明，亦跟隨胞妹腳步，以個人名義斥8,000萬元購入淺水灣華景園一個分層單位。

港島南區擁有淺水灣海景的華景園，1座中層A室，實用面積2,482方呎，新近以8,000萬元售出，實用呎價32,232萬元。土地註冊處資料顯示，單位登記買家李嘉明(Reis Joanna Francisca)，乃有「眼鏡大王」稱號的新興光學(125)主席顧毅勇妻子，亦為李嘉欣胞姊。單位原業主為新永明實業有限公司，2011年中以7,080萬元購入單位，持貨7年，是次沽貨，賬面賺920萬元，升幅13%。

姐姐正啲